(血腥,魔法,穿越) 「帕斯蘭的惡魔」

主角非聖母 , 嗜血嗜殺

先出兩章試試水 , 岩睇既記得留正皮

第一章

二零一八年七月十一日，遠在歐洲的德國發生了一件罕見的事。

整個德國的報業難得一見的有默契，幾乎全部的報章都只有黑色和白色，彩色的新聞圖片沒有了，五顏六色的廣告今天只剩下單調的黑色，甚至連『圖片報』最為常用的紅底白字也沒有出現。

該報的頭版標題： 『為執行職務而英勇殉職的警務人員致哀』

噢，這很明顯在德國發生了特別事故，有警察在執行職務的時候殉職了？

再看看內文的大意： 大約一百名德國警察特別行動突擊隊成員在首都柏林圍捕困擾歐洲多時的珠寶手錶大盜，該名疑犯在圍捕的過程裡面引爆多杖炸彈和手榴彈，直接導致超過五十名參與圍捕的突擊隊成員殉職，三十多名警員重傷，而該名疑犯最後亦在爆炸中喪生，其他黨羽逃去無踪。

根據柏林警方資料顯示，疑犯為亞洲藉男子，年齡大約在二十四到三十歲之間，沒有在德國的入境紀錄，相信是非法入境，警方將會與其他歐洲國家對比疑犯的身份。

以下是該名疑犯懷疑在歐洲牽涉的案件：

1. 2017年8月20日，在意大利米蘭掠去了總值五十萬歐元的珠寶，並槍傷了兩名職員，十多名平民因為受到炸彈爆炸的波及而受傷，三名追捕的警員殉職。

2. 2017年8月30日，在意大利羅馬掠去了總值一百萬歐元的珠寶和手錶，槍傷了一名職員，並在追捕的過程裡面投擲多杖手榴彈，六名警員和超過二十個平民受傷，其中一人被炸斷手臂。

3. 2017年10月20日，在瑞士蘇黎世掠去了總值八十萬歐元的手錶，並與追捕的警員駁火，五名警員殉職，並造成十位途人喪生。

4. 2017年11月21日，在英國倫敦掠去了總值七十五萬歐元的珠寶和手錶，逃走的過程裡面引爆超過五個特制炸彈，三棟建築物損毀，十數名警員殉職，超過五十名平民受傷。

.........................

.........................

這一天，被譽為德國的 ＂黑色星期三＂，政府機關全部下半旗致哀，警隊裡面愁雲慘霧，因為大半支由全德國最精銳的特警所組成的突擊隊基本上已經丟光光。

～～～～～～～～～～～～～～

＂拿姆，你是不是沒有吃飯？為什麼推得那麼慢？＂

＂拿姆，你知不知道要是我們日落前還沒到達營地，等一下我們將會受到懲罰？你不要害我連晚飯都沒得吃呀。＂

＂拿姆，你知不知道我們還有兩個吉奧（＊注一）的路程要走？＂

＂拿姆，你為什麼不說話了？＂

該名叫拿姆的青年沒有理會那個滿頭白髮的大叔，皆因連日的趕路早就已經令他的體力到達了新的低點，本來瘦弱的身體顯得更加瘦弱，要不是他的意志力強大，只怕早就倒在地上了。

他現在只是一邊喘著氣，一邊靠著意志力來推著眼前那沉重的木頭車，根本無力再回應白髮大叔的說話。

＂拿姆，你的體力也太差了吧？是不是身體有什麼問題了？＂

＂拿姆，我輸了，我們休息一個利奧（＊注二）才再趕路吧。＂

由於已經是隊伍裡最後一輛木頭車，不存在擋路的問題，在白髮大叔下達休息的許可後，拿姆乾脆把木頭車丟在道路的中間，然後坐在地上，頭向著天，眼神散漫，貪婪的呼吸著新鮮的空氣。而白髮大叔則燃起了一根土煙，在他看著拿姆的眼神裡我們能看萬二分的無奈。

拿姆‧李斯特～本名張海風，地球人。名字相當之有文藝性，可他的暴行與他的名字簡直是背道而馳。生前的他在國際刑警的檔案中，屬於極度危險的一級通緝犯。檔案裡除了有他那一疊厚厚的「戰績」之外，還提及到他那製造炸彈的天賦，最重要的一點還用上了全紅色的字～「這個人漠視任何生命，對任何人皆有無差別攻擊的可能性」，舉手投足都有機會危及社會的安全（隨身帶著炸彈和手榴彈根本就是一個禍害）。

當然，他在設計犯罪計劃的佈局與及逃生路線的功夫也是超一流的，不然也不會讓他幾乎在整個歐洲都留下自己的足印。

先在歐洲弄得腥風血雨，多次的犯案令死在他手裡的怨魂超過一百人，手段讓人髮指，相對某些恐怖份子是有過之而無不及，在一眾國際刑警裡的口中有著「惡魔」這個稱號。雖然最後死在自己所引爆的炸彈之下，但他死前幾乎把整個德國的精銳特警都帶走。光憑這一仗，張海風就一躍而成為犯罪者眼中的top 10。

相比在歐洲的光景，現在的他那一頭亮麗的啡髮只剩下陣陣頭油和滿滿的灰塵，給人的第一印象就是髒亂不堪。一米七五的身高尚算適中，但襯著這個身軀卻顯得弱不禁風。本來尚算清秀的臉孔現在能看到明顯的凹陷，衣服還因為沒有替換過而傳出陣陣的惡臭，基本上驟眼看來就是屬於比乞丐更加乞丐的乞丐。

在白髮大叔的眼裡，張海風又或是拿姆‧李斯特這個人基本上就是一具有生命，會行會走會吃飯的乾屍。為什麼要一直跟他說話？就是怕他突然倒下來呀！其實倒下來其實問題也不大，反正倒在地上的人都不算少了，可問題是他倒了還能找誰來推車？本來是四個人堆的車現在只剩下兩個人，萬一他倒了，難度靠自己一個人來堆麼？

白髮大叔很無奈，深知這個原委的張海風表示我比你更無奈，簡直有寶寶心裡苦，但寶寶不說那種無語問蒼天的感覺。一想到這裡，張海風就會不其然露出一個深沉而帶著無盡的眼神，讓人感覺到瞳孔的深處有著黑洞般的稀噓，這種幽郁的眼神對於一眾女人來說就是一件大殺器，只可惜……….這裡沒有女人。

當時的他為了掩護同伴的逃走，奮不顧身的抱著決死的心來和一直追捕的特警同歸於盡。可...........盡是盡了，但上天似乎也為了控訴他那種貼近反人類，反社會的暴行而給他開了一個小小的玩笑。

肉體是死了沒錯，但是靈魂卻重生了，而且還帶著穿越這個附加技能。對此，張海風表示不反對，而且還非常樂意接受。反對的..............只是穿越後這個身體，與這個人的身份。

真正的拿姆‧李斯特是病死的。其實病死也沒什麼大不了，反正在一眾穿越小說裡，主角身體的原主人十居其九都是病死。就是張海風現在的身體因為久病而顯得相當虛弱（應該也沒有什麼人的身體是越病越健壯吧？），其實重生後只要好好的調理一下，身體機能會慢慢逆轉的。可是，張海風等不到這樣的機會.................。

那一天，張海風發現自己正處身於一個非常簡陋的帳篷之內，基本上日不能遮風，夜不能擋雨，用帳篷這個字眼已經是抬高了它。而在他眼前除了有幾件不知道多久沒洗過的衣服，還有一些早已傳出陣陣惡臭的『食物』，整個帳篷臭得他立刻就有了反胃的感覺，但是.......卻什麼都吐不出來（因為原主人根本連吃東西都吃不了）。

最過份的，要算是這個帳篷所建立的位置基本上就在垃圾山的隔壁。既然住得上這些地方，主人家的身體我只能說呵呵。這個拿姆‧李斯特看來就算不是精神病患者，都應該是智商有問題了。

由於身體過份虛弱，張海風發現自己連站起來的氣力都沒有，只能苦苦的靠著幾枝用來支撐帳篷的支柱來休息。這時候，張海風才發現自己只知道只個身軀的原主人名叫拿姆‧李斯特，今年十六歲。除了語言和文字的繼承外，並沒有任何能繼承的記憶。

正所謂屋漏偏逢連夜雨，沒有最不幸，只有更不幸。這句說話正好體現在張海風接著下來遇到的情況。繼承了一具病死得來體弱不堪的身軀，很不幸對不對？不知道自己處身在什麼地方的無助，很無力是不是？但兩個小時後，張海風才知道什麼是更不幸和更無力，因為他突然就被人抓了..................

當時的他還在處於適應期，突然有幾個穿著皮甲的人闖入了他所棲身的帳篷之內，二話不說就把張海風／拿姆‧李斯特架起便走。他的眼神是多麼多驚慌，多麼的恐懼，多麼的無助，但是他無力反抗，亦無力叫喊，只能靠著本能爭札了兩下就札不動，直到那幾位皮甲人把他丟到一輛類似馬車的物體之內。

剛開始的時候，張海風以為拿姆‧李斯特已經死了的原因，那幾個皮甲人是來收屍的。但是這想法很快就不攻而破，因為在那輛類似馬車的物體之內，原來還有好幾位同路人。

那幾個人看到張海風的時候並沒有任何幸災樂禍的表情，反正同時天涯淪落人，幸災樂禍也沒有什麼意思。就算有什麼想法，也只是惶恐和不安，每個人都在為自己的下場而感覺到無助和害怕。

車上坐滿了密密麻麻的人，眼見空間越來越少，皮甲人也就心滿意足的收手了。張海風本來還打算找個人來問一下是什麼環境和情況，但是車裡卻出奇的寧靜，只剩下馬車走所產生出來的「轟」「轟」聲，感覺就好像一步一步走向地獄的深淵。

#注一: 吉奧 ~ 時間計算單位 , 一個吉奧代表九十分鐘

#注二: 利奧 ~ 時間計算單位 , 一個利奧代表大約十五分鐘

第二章

大家都很清楚，這馬車肯定不是往地獄的班車，但是終點站其實和地獄沒有什麼不同，因為這馬車的目的地是一座軍營。相信一個平民被官兵抓進了軍營，在具體上與陰司地府的怨魂被打進阿鼻地獄其實沒什麼區別。

借助在馬車上的時間調息，張海風的體力總算回復了兩，三分，勉強還可以自己下車。

馬車停在軍營裡的一個練兵場中，像張海風這樣被抓進來的人並不少，少說也有數百人，甚至可能有上千人，他們有的在竊竊私語，有的靜靜地在站著，但頭上清晰可見有個大問號，有的乾脆就坐在地上，利用眼神控訴這班皮甲兵的暴行。

天色早已由光明轉為黑暗，抬一抬頭還隱隱約約可見一閃一閃的繁星。軍營內燈火充足，眼前的一切一切都能看得清清楚楚。嗯，到處都是一排一排頭戴皮盔，身穿皮甲，腰配長劍的皮甲兵。

＂擺明就是給我們看的殺威棒嘛。＂

＂看來這裡的科技好像比地球還要落後幾百年呀.....。＂ 張海風心裡想。

的確，那些一看就知道是皮質的帳篷，再加上周圍仍然沿用燒木頭的燈火，真的與數百年前的地球沒什麼分別。倒是四周的柴火太多，溫度有點熱............

沒多久，一把尖銳的聲音突然劃破天際般的出現 ＂神聖而偉大的多魯公國，戰無不勝的格拉曼軍團長，大劍師～馬里奧‧列奧斯伯爵到～～～～。＂

接著，那些皮甲兵整齊又劃一的全部單膝跪下，右手全部放到掛在左腰的配劍之上，眼睛呈四十五度角的往下望，然後齊聲喊著 ＂屬下參見伯爵大人。＂

看著這套路，張海風覺得熟悉得來帶點親切，至少人類社會文化的演變都是差不多的。至於這個軍團是不是戰無不勝還得觀察觀察，但或多或少有點精銳部子的樣子。

＂看來我們這些人仍然是安全的，他們暫時還沒有露出任何惡意。但那個所謂的大劍師又是什麼一回事？＂ 來到一個陌生的環境，看著一班陌生的人，張海風的腦裡全都是疑問。

.....................................

帕斯蘭大陸，是張海風身處的這塊陸地的名字。

據說曾經有人在大陸某一個地方的深處發現了一個上古遺跡，裡面有著不少利用上古文字寫成的卷軸。其中有一小段是記載大陸的歷史，大意是這樣的：

「成功了！成功了！經過了三百二十年，我們終於成功脫離了那塊該死的大陸。我不知道怎麼形容這份喜悅，但是我們知道～由這一刻開始，我們終於得到自由了。」

根據大陸一些學者的研究，這份卷軸的歷史最少有一萬五千年。意思就是在一萬五千年前，這塊陸地其實只是另一塊更大的大陸上其中的一角。據說在帕斯蘭的東岸，仍然還可以找到一些曾經被人為破壞的痕跡。

至於大陸是被什麼人破壞？是什麼原因需要被分離？卷軸裡沒有詳細記載。

經歷萬年，滄海桑田。時至今日，帕斯蘭早就衍生出獨有的生態和文化，至於彼岸的另一端？大家都是嗤之以鼻。要是另一端有那麼美好，前人就不用花三百多年來「脫軌」了。

當然，無論什麼地方總不會決少擁有冒險家心態的人，就在一千五百年前左右，大陸曾經出現過一股冒險熱，在不同地方出海找尋遠古國度的人次超過數以十萬。只可惜出海的人多了，卻沒有一個人回來，這股熱愛很快就被冷卻。

要說大陸的歷史，說十天都說不完，所以暫時點到即止，其他表過不提。但是有一點是必須說的，就是有人的地方就有江湖，有江湖的地方就肯定有紛爭，有紛爭的地方就自然少不免會有戰爭。

帕斯蘭大陸現在總共有四個國家，分別是：佔有陸地面積十份之四，處於大陸西方的「多魯公國」。有陸地面積十分之三，領土橫跨大陸西北和東南的「阿拉巴斯公國」。佔有陸地面積十份之二點五，領土在最東方的「卡菲達王國」。剩下那一點點面積就屬於四國之中最為弱小的「洛治王國」，他們的領地只限於大陸的東南方。

這四個國家什麼時候出現？每個國家的文獻所記載的都非常含糊不清，但最少應該也有兩千多年。但「多魯公國」和「阿拉巴斯公國」這兩個陸地上最大的國家都看對方不順眼，歷史倒是有提起：

相傳，兩個國家的紛爭起源於一顆石頭。是一顆什麼石頭？那就沒有人知道了，這方面大家倒是很有默契，你不說我也不說。而大家所知道的，就是他們兩個大國都是牽一發動全身，一打就已經打了好幾百年，不是你打我就是我打你，今天你揍我一拳，明天我踢你一腳.................

這也是張海風他們被抓來軍營的原因，「阿拉巴斯公國」在十五日前起兵了。但是很奇怪，這樣的軍情傳遞速度一般來說就是十天八日左右便會傳到這個「伏河城」，但是這一次...........卻整整花了十五天。

對於軍情延誤而心急如焚的馬里奧‧列奧斯伯爵深知道現在才下達徵召令已經太遲，所以乾脆一不做，二不休，把心一橫，除了常備兵之外，其餘壯丁輔兵一率在「伏河城」用抓的算了。剛好，拿姆‧李斯特就是名單裡的一員。

想問吓係咩背景

呢方面慢慢會再交待 , 若然一次過寫晒出黎

我估當我寫晒d背景果陣 , 大家都會晒到反晒肚

背景好似幾恢宏，留名支持

第三章

簡單來說，張海風是被抓來當輔兵的，而輔兵又有另外一個別名～輜重兵。除了每天早上，傍晚需要為那些皮甲兵扎營和拆營外，在白天還得負責推著載滿補給物資的木頭車趕路。就這五天的光景，基本上就已經把張海風榨乾。

畜力拉車？抱歉，那些擁有六隻腳，類似我們常見的那些馬匹，名為「那卡」的六腳馬，全部都優先給皮甲兵騎乘，以節省他們體力之用。

＂卓斯特老爹，我休息好了。＂ 休息了一個利奧（十五分鍾），呼吸回復平和的張海風站了起來，拍了一拍身上的灰塵，然後對著白髮大叔說。

白髮大叔沒有說話，只是象徵式般點了一點頭，便把拉車帶綁好，走到車頭拉車。

一老一少的組合就是這樣一前一後的趕路。其實他這一輛木頭車本是由四個人負責的，只可惜其中一個只捱到第二天，而另外一個到昨天也撐不住了。

雖說來到這個世界已經整整五天，但是張海風仍然非常缺乏這個世界的資訊，因為他還沒來得及了解這個世界就被抓走，每天晚上還得住進與世隔絕的輜重營。他所知道的，全部都是靠著旁敲側擊卓斯特老爹而得來。而卓斯特正正就是他們這組輜重兵的組長。

＂拿姆，你叫拿姆‧李斯特，沒有錯吧？＂ 才剛走了沒多久，卓斯特又來.........

＂嗄～嗄～我是叫拿姆‧李斯特沒錯。嗄～嗄～。＂ 好了，張海風又在喘氣了。

＂嗯，你父母還健在嘛？＂

＂嗄～嗄～我是孤兒，父母早就不在了，嗄～＂ 總不能跟他說真正的拿姆早就死了，自己是從另一個世界穿越來的吧？那沒辦法，說自己是孤兒便是最好的答案。

＂你就一直住在伏河城？為何我好像完全沒有看過你的？＂ 老頭今天很奇怪，在查家宅呀？

＂嗄～你沒看過我很正常呀，我就住在垃圾山的隔離。嗄～＂

當張海風說完，木頭車突然就停了下來，無論他怎麼用力堆，木頭車都沒動一下。

孤疑的時間沒有幾秒，老頭彷彿後腦長有眼睛，知道張海風正把頭伸出來看著他，所以頭也不回的問 ＂拿姆，這幾個問題你得老實的回答我，你有沒有聽過卡路基家族？路西法之石？又或是...........魔法師？＂

本能反應，張海風幾乎就衝口而出，魔法師我不認識，魔術師倒是認識幾個。不過多年在江湖打滾的經驗讓他可以及時煞制，立時將要說的話吞回肚子去。

嗯，魔法師那三個字倒是提起了他的興趣。要是真的有這麼一回事，相信自己的第二人生肯定相當之有趣。

質疑？懷疑？穿越重生都發生在自己身上了，更何況區區魔法師？

＂老爹，抱歉了，我自小就是孤兒，無父無母，終日與垃圾為伴，你所說的我從來沒有聽過。可是...........這世界真的有魔法師嗎？＂ 張海風越來越佩服自己，無論是說謊還是胡扯都是順口開河，滑不溜手。

卓斯特老頭沒有回應張海風的問題，只是輕輕的將木頭車的手柄放下，然後三十五度角的望著天空。這姿勢實在令人想入非非，要是手裡拿著一根鐵棒，張海風不排除自己會一時按捺不住而砸下去。

心呼吸了一下，白髮大叔才開口 ＂帕斯蘭的歷史，對於一般平民來說是秘聞，但是對於一些有著深厚底蘊的家族來說，卻不是什麼大不了的事。＂

語畢，白髮大叔再次握著木頭車的手柄，單憑自己個人之力便輕而易舉得那台沉重得令人髮指的木頭車拉動。

看著這讓人汗顏的一幕，張海風才發現眼前這個老頭絕對不是普通人，和他一起的時候得留點心眼。但是.........白頭佬之前一直在隱忍，突然在這時候「露底」有什麼目的和意義呢？是給我看的下馬威嗎？

＂兩萬年前，帕斯蘭還是薩斯卡多大陸的一部份，那時候的帕斯蘭還是一個強大而獨立的帝國。但是.......更強大的帝國，都會有衰弱的一日...............＂ 白髮老頭一邊拉著車，一邊自說自話，根本沒有理會早就已經雙手插袋的張海風。

＂路西法之石，又稱墮天使之石。有人說它是魔力之石，也有人說他是夢幻之石。名字是什麼不重要，最重要的～～～～據說這一塊石頭能讓人擁有如夢幻般的魔力，即使是最平凡最平凡的平凡人，也有可能一躍而成能在大陸上呼風喚雨的魔法師。＂

雖然白髮大叔的聲調越說越滄桑，但是看著白髮大叔的背影，張海風明顯能感受到那種讓他混身不舒服的目光。不懷好意，妥妥的不懷好意！！

＂到底拿姆‧李斯特是個什麼人？為什麼會惹上這個老頭？這次被抓是不是跟他有什麼關係？＂

張海風的腦袋裡不其然地湧出了這幾個問題。

第四章

張海風曾經有過想逃走的念頭。

但以他現在的身體情況與及各種外在環境因素，估計在白頭佬面前能成功逃走的機率不超過５％。

所以，他唯有用右手輕輕的推著木頭車，繼續跟在後面。

＂路西法之石和魔法師的出現，為薩斯卡多大陸帶來了翻天覆地的變化。這塊魔力之石成為了力量的象徵，無數帝國為了增強自己的實力，除了重金招攬魔法師之外，還經常為了這塊神秘的石頭而成大動干戈，弄得整塊大陸到處都峰煙四起，戰爭幾乎是無處不在。＂

白頭佬頓了一下才繼續說：

＂後來有人發現，一個魔法師要變得強大，除了靠自身的修行外，原來還可以靠吸取路西法之石的能量...............與及～～～～～～～～～～～。＂

說到這裡，白頭佬突然回頭，用幽幽的眼神看著張海風。

儘管對望的時間不到半秒，張海風還是被突如其來的驀然回首嚇了一嚇，同時還能從老頭的眼神裡感覺到重重的壓迫感。

＂與及.........靠吸取其他魔法師的能量。＂

＂相信接下來會發生的事，你已經猜到了？＂

＂帝國需要力量，魔法師需要力量，於是就形成了一個死循環？＂ 對於人性這一回事，張海風還是很理解的。

＂嗯，你這樣理解也沒錯。但中間還包括了一眾希望得到力量，然後飛黃騰達的平民。＂

＂日子就這樣過了兩千年。在這長達兩千年的鬥爭當中，整塊大陸的人口掉了差不多八成，最後只剩下十餘個帝國和五位最偉大的魔法師。＂

＂我們將那兩千年稱為～黑暗時代。＂

說到這裡，老頭的聲調已經不是滄桑，而是充滿了唏噓，就連拉車的步伐也放慢了不少。

＂當時的帕斯蘭帝國皇帝～阿當斯三世，那個人稱最睿智的皇帝。他厭倦了薩斯卡多大陸的一切，厭倦了紛擾，厭倦了戰爭。＂

＂於是，他聯同數十位帝國大臣，數百個位於帝國內的家族，秘密成立了一個名為「曙光」的計劃。＂

＂經歷四代皇帝，三百多年的時間，期間幾乎把帕斯蘭的一切底蘊都消耗掉，曙光計畫最後都得到了成功，帕斯蘭正式與薩斯卡多分離。＂

＂只可惜，阿當斯三世的願望最終只能實現一半。大陸沒錯是分離了沒錯，可數千年的文化，人心卻分離不了。＂

＂整個帝國，最後被當時皇帝最為寵信的四個臣子所瓜分。就是帕斯蘭大陸現存的那四個國家。＂

＂雖然忠於帝國的魔法師在叛國之變中基本上被屠盡，取而代之的是以手持武器為主的技擊大師。但是.............路西法之石，魔法師並沒有完全消失。＂

白頭佬說完又再回望一下張海風。

那一雙深遂的眼睛裡面好像帶有無窮的穿透力，能夠從當事人的眼神之中洞識那個人的想法，與及一切謊言。

眼睛不懂說謊？又或是人形測謊機？

＂嗯，你果然不是那個人的孩子。＂ 白頭佬說完就向著天空仰天長嘆，不知道在嘆息自己認錯了人，還是嘆息自己向一個沒有關係的人說了那麼多大陸秘聞。

＂老爹，你到底認錯誰了？＂ 張海風以一個很傻很天真的聲調來問這個問題。

＂一個故人，一個大家都以為他死了卻沒有死去的人。你的樣貌和眼神跟他很相似。＂

語畢，白頭佬沒有再說過一句話。

木頭車就這樣軋～軋～軋～的往著目的地進發。

直到接近營地的時候，白頭佬才饒有深意的說到 ＂拿姆，你今晚最好就不要睡覺了。要是錯過了什麼............可不要怪我沒有提醒你。＂

嗯？這是明示今晚將會有事發生的節奏嗎？

第五章

以下是該天晚上的營寨分佈圖：

＠（山） ＃（樹林） ＊（左軍營） ＊（前鋒營） ＃（樹林）

＠（山） ＃（樹林） ＊（右軍營） ＃（樹林）

＃（樹林） ＊（輜重營） ＊（後衛營） ％（小河）

＃（樹林） ＊（主營） ％（小河）

由於張海風需要分擔扎營的工作，所以很容易就得到這張營寨圖。

營寨的分佈每天都不同，主營不一定在中間，扎營前由軍團長馬里奧‧列奧斯伯爵決定。

白頭佬早就沒有了影踪，直到晚飯過後都沒有出現過。

張海風雖然身心都覺得疲累不堪，但好歹他也不敢忘記白頭佬的忠告，只好躺在乾草堆上，慢慢看著這份營寨圖，看看能不能找到一點點玄機。

當然，到最後抓破頭皮還是什麼玄機都找不到。

夜了，帳篷內的燈火早就已經熄滅，漆黑的環境加重了張海風的睡意。吊著眼皮的他為了不讓自己睡覺，一直用力咬著自己的十隻手指。

什麼都看不見，那靠著耳朵來聽也不失為一個辦法。

可是……..除了別人打呼呼的聲音之外，就只能聽見皮甲兵在巡防時所產生的腳步聲。

踏～踏～踏～踏～踏～

＂這應該是今晚第十四次聽到的腳步聲了………每次的間隔大約是半小時（兩個利奧）……嗯….那麼….現在應該是凌晨了吧（帕斯蘭一天共有十八個吉奧，每個吉奧就是九十分鍾，換算地球時間，一天就是二十七個小時）。＂ 張海風在心裡盤算著。

時間一分一秒的過去，張海風的眼睛亦一步一步的合上。

咦！？等一下等一下！！

腳步聲呢？怎麼好像很久沒有聽到腳步聲了？

就是這一下，張海風的危機感突然升到最高點，腎上腺素急劇上升，那些什麼倦意睡意全部煙消雲散。

只見他一個翻身便已經伏在地上，並且迅速地把耳朵貼到地面。其間只響起了輕微的沙沙聲，基本上全部都被打呼呼的聲音蓋過。

＂果不其然，地面完全沒有任何聲音或是震動的回饋。那麼，外面的情況到底是怎樣了？＂ 張海風心裡想著想著

只可惜，帳篷外的燈火早就已經被人為弄熄，周圍都是黑漆漆的一遍，什麼都看不到。

既然外面的情況無從得之，與其坐以待斃，倒不如兵行險著好了。

＂敵襲！敵襲！＂＂敵襲！敵襲！＂ 張海風再次翻回乾早堆上，刻意把聲調提高了四度才大喊，目的就是為了避免讓人認出自己，最起碼不會像星爺般，那把死人聲就算化了灰都認得。

有多少人能聽得清楚敵襲這個字，張海風不知道。但是他知道在深夜時份，當每個人都好夢正濃的時候大喊一聲，就已經足夠讓這個輜重營發生營嘯（俗稱炸營）。

帳篷內沒有燈光，大家都不知道發生了什麼事，這是第一次恐慌。

營地裡沒有燈光，大家仍然不知道發生了什麼事，這是第二次恐慌。

要是炸營的時候處理得不好，士兵沒有主心骨，恐慌指數會以直線上升。要是上升到一定程度，士兵們可能會出現暴走的情況。（詳情請看三國的牛輔，民國的孫元良。）

帳篷內早就混亂不堪，由於壓根沒有人把燈火點著，大家幾乎都是憑本能和直覺的出口去湧。你堆我，我堆你的情況隨處可見，甚至出現了人踩人的情況。

＂滾開呀～滾開呀～＂

＂救命，不要擋路，不要擋路，我不想死呀！＂

＂帶帶我，帶帶我，我不知出口在那裡～鳴～～～＂

呢兩日有野做 , 過兩日先更新

有人特登搵返呢個兩日無出文既post黎留負皮..

真係多謝晒

病左 , 食左藥 , 個腦有少少轉唔黎 , 希望今日可以出返一章啦

第六章

聽著沸騰的人聲由室內轉戰到室外，躺在乾草堆上的張海風不禁露出一個狡猾的笑容。

要是以一般穿越小說的套路來說，接下來的劇情應該是這樣：

首先，張海風在現階段要做的事就是把輜重營收攏好，避免炸營的情況進一步惡化。然而在這個時候，未知而又強大的敵人突然出現，他們快速通過陷入混亂輜重營，大舉向著主營和軍團長馬里奧‧列奧斯伯爵發起了猛烈的進攻。

雖然主營都是由能征慣戰的精兵悍將所組成，他們一直追隨著軍團長東征西討，立下了不少汗馬功勞。但可惜在敵人出奇不意的突襲下，被打了一個措手不及，再加上敵人的攻勢相當之猛烈和尖銳，他們漸漸感覺到寡不敵眾，獨力難支。

隨著主營眾多官兵相繼憤戰而死，整個軍團正在處於危急存亡，頃刻就會覆滅之制，就連軍團長馬里奧‧列奧斯伯爵都開始感覺到絕望的時候……….

張海風就像趙子龍百萬軍中藏阿斗一樣，騎著俊俏的六腳馬，帶著輜重營一眾只有戰五的渣渣橫空出世。他們在張海風的領導下有如脫胎換骨一樣，仿佛輜重兵再也不是輜重兵，而是飢渴難忍的虎狼之師，一個國家最引以為傲的精英軍團一般。

在經過九死一生，有驚無險的戰鬥後，輜重營終於打退了敵人的圍攻，挽救了差點全滅的軍團。張海風頓時成為了多魯公國最觸目的將星，就連馬里奧‧列奧斯伯爵都認為他的統軍能力不比自己差多少，前途一時無可限量。

只可惜張海風在帝國毫無根基，又正因為木秀於林，風必摧之這個原因，張海風不斷受到帝國的有心家他們有意無意的靠害，直接或間接的攻擊，崛起之路因而受到大大的阻力。

可憐的他一次又一次的被奸人所害，讀者一次又一次的為他怨恨而憤憤不平。可同時又因他那堅強不屈，鍥而不捨的精神而感到慨嘆。

在經歷了有如唐僧取西經般的九九八十一難，他在帝國內最後的一個敵人都被打趴，字數差不多碼到數百萬字以後，張海風終於排除萬難，坐上了帝國的最高寶座，霸氣盡露，四方臣服，千秋萬載，一統江湖。

當然，最後也有可能是仙福永享，壽與天齊，成為了修真界的一份子。

反正劇情和套路就差不多是這樣。

………………………………………………………………………………

該意淫的時候還是需要意淫，這是一種心理平衡。

該完結的時候他也絕不含糊。

只見張海風收起了笑容，再一次從乾草堆翻到地上，然後把耳朵貼在地面。

＂撇除了帳篷內的零碎呻吟聲，就只有散亂的腳步聲，沒有大隊人馬行軍的腳步，也沒有六腳馬奔走時所產生的震盪，估計外面應該還是安全的。＂

可沒走到幾步，張海風驚訝地發現，自己的腳突然被人用力抓著了。

＂救……..救我…….我的腿…..斷……..斷了……….＂ 這個人有氣沒力的說到。

要是抓著其他小說裡的主角，說不定還會聖母婊上身，真的會救下他。最後不是成為主角的拜把兄弟，便是左膀右臂。

只可惜他抓著的人是張海風…………

「卡啪！」一聲， 張海風連望都沒有回望一下，直接把腳抬起，然後用力一踏，這仁兄的手骨乾乾脆脆的就被硬生生踩斷。

「鳴哇～～～～～～」！！！！

不知道是真的吃痛，還是純粹精神上的恐慌，這位仁兄的這一叫聲簡直就像仙音下凡般響徹了天際。整個輜重營的輔兵都成為了他的聽眾，令一眾本來就處於混亂邊緣的輔兵們直接崩潰，慌不擇路的他們為了保命開始四散而逃。

就在張海風冷眼旁觀的同時，距離輜重營外一公里左右的樹林裡同樣有人在看著這一切。

漆黑的天際成為了這群人的自然保護色，他們穿著黑色的皮甲，黑色的衣服，黑色的皮靴，就連武器也都塗上了黑漆。要是沒有足夠的亮度，根本沒有人會察覺在森林的邊緣有著這樣的一群人。

＂男爵大人，格斯哥大人說輜重營發生了營嘯，那些該死的輔兵們到處亂衝亂撞。他詢問你是不是按照原定計劃行動？＂ 一名黑甲兵正在單膝跪下，態度絕對的恭恭敬敬。

＂喔？營嘯呀？命令格斯哥把他們全都趕往主營的方向，乾脆為我們衝營好了。＂ 那個被稱為男爵的人說到。

＂遵命。＂ 那個黑甲兵拍了一拍自己的心口，然後就飛快的離開。要是張海風在這裡，他肯定認得剛才說話的男人，就是與他相對了幾天的白頭佬。